%162
\beginsong{Pace a te fratello mio} [
    by={M. Giombini}
]

\preferflats
\transpose{-4}
\ifchorded
\beginverse*
|\[MI]\[LAm]|\[MI]\[FA]|\[MI]| |
\endverse
\fi

\beginchorus
\[MI]Pace a te fra\[LAm]tello \[MI]mio,
pace a \[DO#m]te so\[SI7]rella \[MI]mia,
pace a \[SOL#m]tutti \[DO#m]gli uomi\[SOL#m]ni
\[LA]di buona \[SI7]volon\[MI]t\`a. \[LA]\[MI]
\endchorus

\beginverse
\[MI]Pace nella scuola e \[DO#m]nella fabbrica,
\[MI]nella politica e \[SI7]nello sport...
\[LA]pace in famiglia, \[SOL#m]pace in auto\[DO#m]mobile...
\[LA]pace nella \[SI7]Chie\[MI]sa. \[LA]\[MI]
\endverse
\endsong


%163
\beginsong{Pace} [
    by={R. Mazzocco}
]

\beginchorus
\[SIm]Pace, pace, pace in terra agli \[MIm]uomini
\[SIm]e nel mare ai \[FA#7]pesci
nel \[SIm]cielo agli uc\[LA6]celli...
\[SIm]pace fra \[LA/DO#]noi fra\[SIm/RE]telli. |\[DO#m]\[FA#7]|
\endchorus

\beginverse
\[SIm]Vi riconosceranno da come vi ame\[LA]rete.
\[SOL]Vi \[FA#7]seguiranno, non li \[LA]delu\[SIm]dete. |\[DO#m]\[FA#7]|
\endverse

\beginverse
"Amatevi l'uno l'altro", Cristo ci ha detto.
Chi ama nel suo nome sia benedetto.
\endverse

\beginverse
"Dove saranno uniti nel mio nome
io sarò con loro unito nell'amore".
\endverse
\endsong


%164
\beginsong{Nel tuo cuore sia la pace} [
    by={D. Scarpa, F. Buttazzo}
]
\capo{1}
\transpose{-5}
\ifchorded
\beginverse*
|\[FA]|\[DO/FA]|\[FA]|\[DO/FA] \[SI&/FA]|
\endverse
\fi

\memorize
\beginverse
\[FA]Nel tuo cuore \[DO/FA]sia la pace
\[FA/LA]dono \[REm7]di Ge\[DOsus4]s\`u.\[DO]
\[SOLm]Sii stru\[SI&m]mento \[FA]della \[REsus4]pa\[RE]ce
\[SOLm]dove \[SOLm/DO]vivi \[FA]tu.\preferflats\[DO#7]
\endverse
\transpose{1}
\beginverse
^Nella Chiesa ^sia la pace,
^dono ^di Ge^s\`u.^
^Sii stru^mento ^della ^pa^ce
^dove ^vivi ^tu.^
\endverse
\transpose{1}
\beginverse
^E nel mondo ^ci sia pace
^dono ^di Ge^s\`u.^
^Sii stru^mento ^della ^pa^ce
^dove ^vivi ^tu.\transpose{-2}\[FA/SOL]\[SOL7]
\[LAm]Sii stru\[DOm]mento \[SOL]della \[MIsus4]pa\[MI]ce
\[LAm]dove \[LAm/RE]vivi \[SOLsus4]tu.\[SOL]
|\[DO]\[DOm]|\[SOL]|
\endverse
\endsong


%165
\beginsong{Cristo \`e la nostra pace} [
	by={M. Meneghin, P. Martinelli}
]
%sim
\transpose{-3}
\beginverse
\[MIm]Cristo \[SOL]\`e \[RE]la nostra \[MIm]pace,
\[MIm]Cristo \[SOL]\`e \[RE]la veri\[MIm]t\`a.

\[MIm]Egli \[SOL]ha \[RE]riconci\[MIm]liato
\[MIm]l'uomo \[SOL]che \[RE]si era per\[MIm]duto.
\[MIm]Egli \[SOL]vince \[RE]la divi\[MIm]sione,
\[MIm]dona \[SOL]vita \[RE]in comu\[MIm]nione.

\[MIm]Cristo \[SOL]\`e \[RE]la nostra \[MIm]pace,
\[MIm]Cristo \[SOL]\`e \[RE/FA#]la veri\[MIm]t\`a.
\endverse
\endsong


%166
\beginsong{Pace sia, pace a voi} [
    by={Gen Rosso}
]
\transpose{-4}
\preferflats
\ifchorded
\beginverse*
|\[MI]\[LA/SI]|\[MI7]\[LA]\[SIsus4]|
\endverse
\fi
\beginchorus
"Pace \[MI]sia, pace a voi": la tua \[LA]pace sar\`a
sulla \[DO#m]terra com'\`e nei \[SIsus4]cieli.
"Pace \[MI]sia, pace a voi": la tua \[LA]pace sar\`a
gioia \[SOL]nei nostri \[RE]occhi nei \[LA]cuo\[SI]ri.
"Pace \[MI]sia, pace a voi": la tua \[LA]pace sar\`a
luce \[DO#m]limpida nei pen\[SIsus4]sie\[SI]ri.
"Pace \[MI]sia, pace a voi": la tua \[LA]pace sar\`a
una \[MI]casa per \[SIsus4]tutti. \[MI]\[LA]\[MI]
\endchorus

\beginverse
\[LA]"Pace a \[MI]voi": sia il tuo \[SI]dono vi\[DO#m]sibile
\[LA]"Pace a \[MI]voi": la tua e\[SI]redi\[DO#m]t\`a
\[LA]"Pace a \[MI]voi": come un \[SI]canto all'u\[DO#m]nisono
che \[REsus2]sale dalle nostre citt\`a.\[SIsus4]\[SI]
\endverse

\beginverse
"Pace a voi": sia un'impronta nei secoli
"Pace a voi": segno d'unita
"Pace a voi": sia l'abbraccio tra i popoli
la tua promessa all'umanit\`a.\[SIsus4]\[DO#4]
\endverse

\transpose{2}
\beginchorus
"Pace \[MI]sia, pace a voi": la tua \[LA]pace sar\`a
sulla \[DO#m]terra com'\`e nei \[SIsus4]cieli.
"Pace \[MI]sia, pace a voi": la tua \[LA]pace sar\`a
gioia \[SOL]nei nostri \[RE]occhi nei \[LA]cuo\[SI]ri.
"Pace \[MI]sia, pace a voi": la tua \[LA]pace sar\`a
luce \[DO#m]limpida nei pen\[SIsus4]sie\[SI]ri.
"Pace \[MI]sia, pace a voi": la tua \[LA]pace sar\`a
una \[SIsus4]casa per \[SI]tutti. \[LAsus2]\[MI]
\endchorus
\endsong


%263
\beginsong{Ti do la pace} [
  by={SER.MI.G.}
]
\capo{2}
\transpose{-3}
\beginverse*
Ti do la \[SI&]pace perch\'e ci \[DO]cre\[FA]do
ti \[DO/MI]do la \[SI&]pace perch\'e la \[DO]vi\[FA]vo
ti \[DO/MI]do la \[REm]pace per\[LAm]ch\'e la vo\[SOLm]glio
\[SOLm/FA]per \[SOLm/MI]te e per tutte le \[LAsus4]donne\[LA]
e \[SOLm/MI]tutti gli uomini del \[LAsus4]mondo
\[LA]ti do la \[SI&]pace perch\'e ci \[DO]cre\[FA]do.
\endverse

\beginverse*
Ti \[SI&]do la pace perch\'e ci \[DO]cre\[FA]do
ti \[DO/MI]do la \[SI&]pace perch\'e la \[DO]vi\[FA]vo
ti \[DO/MI]do la \[REm]pace per\[LAm]ch\'e la vo\[SOLm7]glio
\[SOLm/FA]per \[SOLm/MI]te e per tutte le \[LAsus4]donne \[LA]
e \[SOLm/MI]tutti gli uomini del \[LAsus4]mondo. \[LA]
Ti do la \[SI&]pace, la voglio an\[DO]che per \[FA]te.
\endverse

%\beginverse*
%Ti do la \[SI&]pace perch\'e io \[DO]spero \[FA]che
%%la \[DO/MI]pace \[SI&]possa abitare \[DO]sem\[FA]pre
%%e \[DO/MI]nel cre\[REm]ato e in \[LAm]tutte le crea\[SOLm7]ture
%%ti \[FA/LA]do la \[SI&]pace perch\'e ci \[DO]cre\[REm]do
%%\[LAm]ti do la \[SI&]pace perch\'e ci \[DO]cre\[REm]do
%%\[LAm]ti \[FA7]do la \[SI&]pace, la voglio an\[DO]che per \[FA]te.
%%\endverse
%%
%\beginverse*
%Ti do la pace perch\'e io spero che
%%la pace possa abitare sempre
%%e nel creato e in tutte le creature.
%%Ti do la pace perch\'e ci credo
%%ti do la pace perch\'e ci credo
%%ti do la pace, la voglio anche per te.
%%\endverse
\endsong


%223
\beginsong{Pace a noi}
% #pace
\beginverse
Caro amico pace a te, Cristo doni pace a te
Cari amici pace a voi, Cristo doni pace a voi
Ti preghiamo ora insieme, vieni Cristo pace a noi
\endverse
\endsong


%220
\beginsong{La pace sia con te} [
  by={Gen Verde}
]
%do
% #pace
\transpose{-2}
\ifchorded
\beginverse*
\preferflats
|\[RE SOL]|\[DO/RE SOL]|\[RE]|
\endverse
\fi
\beginverse
\[RE] E la \[SOL]pace \[LA]si\[SOL]a con te, \[RE]
\[SOL]pace\[LA], \[SOL]pace.\[RE]
Ogni \[SOL]giorno \[LA]si\[SOL]a con \[RE]te,
\[SOL]pa\[LA]ce, \[SOL]pace.\[RE]
La sua \[SOL]pa\[LA]ce \[SOL]data a noi\[RE]
che do\[SOL]vunque an\[LA]drai \[SOL]porterai.\[RE]
\endverse

\beginverse
E la pace sia con te,
pace, pace.
Ogni giorno sia con te,
pace, pace.
La sua pace data a noi
che dovunque andrai porterai.
\endverse

\beginverse*
\[RE] E la \[SOL]pace \[SOL/LA]sia con \[RE]te.
\endverse
\endsong


%201
\beginsong{Tu Signore sei la pace}[
  by={G. Tranchida}
]
%si
\capo{3}
\beginverse
\[DO]Tu Signore sei la pace \[FA/LA]della nostra \[SOL]vita;
\[LAm]se vivremo nell'a\[FA]more \[DO]tu sarai con \[SOL]noi.
A \[DO]te Signore, nostra \[FA/LA]pace, a \[SOL]te che sei sal\[LAm]vezza
\[REm]noi chiediamo \[DO]pace \[SOL]per l'umani\[DO]t\`a.  \[SOL#7]
\endverse

\transpose{1}

\beginverse
^Tu Signore sei la pace ^della nostra ^vita;
^se vivremo nell'a^more ^tu sarai con ^noi.
A ^te Signore, nostra ^pace, a ^te che sei sal^vezza
^noi chiediamo ^pace ^per l'umani^t\`a.
\endverse
\endsong


\beginsong{Dona la pace} [
	by={Taiz\'e}
]
\capo{3}
\transpose{-5}
\beginverse*
\[LAm]Dona la pace Si\[LAm/DO FA/RE]gno\[MI]re
a \[LAm]chi con\[FA]fida in \[MI]te.
Dona, \[LAm]dona la pace Si\[LAm/DO FA/RE]gno\[MI]re
\[DO6]do\[REm]na la \[MIsus4 MI]pa\[LAm]ce.
\endverse
\endsong

\beginsong{Da pacem... in diebus} [
	by={Taiz\'e}
]
\beginverse*
\[RE]Da \[LA]pacem \[SOL]Domi\[RE]ne,
\[LA] da \[SOL]pacem \[RE]Domi\[LA]ne,
in di\[SOL]e\[RE]bus \[LA]nos\[SOL]tris.
\endverse
\endsong

\beginsong{Surrexit Christus} [
	by={Taiz\'e}
]
\transpose{-2}
\beginverse*
\[RE LA/DO# SIm FA#m]O
Sur\[SOL]rexit \[RE/FA#]Christus, \[MIm7]allelu\[LA]ia
\[RE LA/DO# SIm FA#m]O
\[SOL]Canta\[LA/SOL]te \[RE/FA#]Domino, \[MIm7]alle\[LA]lu\[RE]ia!
\endverse
\endsong
